[
    {
        "title": "ماہ ذی القعدہ کا پہلا ٹیسٹ"
    },
    {
        "question": "بنابر قول مشہور امام رضاؑ کی ولادت کب ہوئی؟",
        "a": "11 ذوالقعدہ 148ھ۔",
        "b": "12 ذوالقعدہ 148ھ۔",
        "c": "13 ذوالقعدہ 148ھ۔",
        "points": "10",
        "answer": "a" 
    },
    {
        "question" : "سیدہ (نجمہ) جو امام رضاؑ کی والدہ تھیں امام کاظمؑ نے آپ کا نام کیا رکھا؟",
        "a" : "مروی ہے کہ جب امام کاظمؑ نے آپ کو ملکیت میں لیا تو آپ کا نام (سمانہ) رکھا، امام رضاؑ کی ولادت سے پہلے آپ کا یہی نام رہا لیکن بعد از ولادت آپ کا نام (الطاھرہ) رکھا۔",
        "b" : "مروی ہے کہ جب امام کاظمؑ نے آپ کو ملکیت میں لیا تو آپ کا نام (تکتم) رکھا، امام رضاؑ کی ولادت سے پہلے آپ کا یہی نام رہا لیکن بعد از ولادت آپ کا نام (الطاھرہ) رکھا۔",
        "c" : "مروی ہے کہ امام کاظمؑ نے جب آپ کو ملکیت میں لیا تو آپ کا نام (سکن) رکھا، امام رضاؑ سے ولادت سے پہلے تک آپ کا یہی نام رہا لیکن بعد از ولادت آپ کا نام (الطاھرہ) رکھا۔",
        "points": "10",
        "answer": "b" 
    },
    {
        "question": "بنابر قول مشہور امام رضاؑ کی ولادت کب ہوئی؟",
        "a": "11 ذوالقعدہ 148ھ۔",
        "b": "12 ذوالقعدہ 148ھ۔",
        "c": "13 ذوالقعدہ 148ھ۔",
        "points": "10",
        "answer": "a" 
    },
    {
        "question" : "سیدہ (نجمہ) جو امام رضاؑ کی والدہ تھیں امام کاظمؑ نے آپ کا نام کیا رکھا؟",
        "a" : "مروی ہے کہ جب امام کاظمؑ نے آپ کو ملکیت میں لیا تو آپ کا نام (سمانہ) رکھا، امام رضاؑ کی ولادت سے پہلے آپ کا یہی نام رہا لیکن بعد از ولادت آپ کا نام (الطاھرہ) رکھا۔",
        "b" : "مروی ہے کہ جب امام کاظمؑ نے آپ کو ملکیت میں لیا تو آپ کا نام (تکتم) رکھا، امام رضاؑ کی ولادت سے پہلے آپ کا یہی نام رہا لیکن بعد از ولادت آپ کا نام (الطاھرہ) رکھا۔",
        "c" : "مروی ہے کہ امام کاظمؑ نے جب آپ کو ملکیت میں لیا تو آپ کا نام (سکن) رکھا، امام رضاؑ سے ولادت سے پہلے تک آپ کا یہی نام رہا لیکن بعد از ولادت آپ کا نام (الطاھرہ) رکھا۔",
        "points": "10",
        "answer": "b" 
    },
    {
        "question": "بنابر قول مشہور امام رضاؑ کی ولادت کب ہوئی؟",
        "a": "11 ذوالقعدہ 148ھ۔",
        "b": "12 ذوالقعدہ 148ھ۔",
        "c": "13 ذوالقعدہ 148ھ۔",
        "points": "10",
        "answer": "a" 
    },
    {
        "question" : "سیدہ (نجمہ) جو امام رضاؑ کی والدہ تھیں امام کاظمؑ نے آپ کا نام کیا رکھا؟",
        "a" : "مروی ہے کہ جب امام کاظمؑ نے آپ کو ملکیت میں لیا تو آپ کا نام (سمانہ) رکھا، امام رضاؑ کی ولادت سے پہلے آپ کا یہی نام رہا لیکن بعد از ولادت آپ کا نام (الطاھرہ) رکھا۔",
        "b" : "مروی ہے کہ جب امام کاظمؑ نے آپ کو ملکیت میں لیا تو آپ کا نام (تکتم) رکھا، امام رضاؑ کی ولادت سے پہلے آپ کا یہی نام رہا لیکن بعد از ولادت آپ کا نام (الطاھرہ) رکھا۔",
        "c" : "مروی ہے کہ امام کاظمؑ نے جب آپ کو ملکیت میں لیا تو آپ کا نام (سکن) رکھا، امام رضاؑ سے ولادت سے پہلے تک آپ کا یہی نام رہا لیکن بعد از ولادت آپ کا نام (الطاھرہ) رکھا۔",
        "points": "10",
        "answer": "b" 
    },
    {
        "question": "بنابر قول مشہور امام رضاؑ کی ولادت کب ہوئی؟",
        "a": "11 ذوالقعدہ 148ھ۔",
        "b": "12 ذوالقعدہ 148ھ۔",
        "c": "13 ذوالقعدہ 148ھ۔",
        "points": "10",
        "answer": "a" 
    },
    {
        "question" : "سیدہ (نجمہ) جو امام رضاؑ کی والدہ تھیں امام کاظمؑ نے آپ کا نام کیا رکھا؟",
        "a" : "مروی ہے کہ جب امام کاظمؑ نے آپ کو ملکیت میں لیا تو آپ کا نام (سمانہ) رکھا، امام رضاؑ کی ولادت سے پہلے آپ کا یہی نام رہا لیکن بعد از ولادت آپ کا نام (الطاھرہ) رکھا۔",
        "b" : "مروی ہے کہ جب امام کاظمؑ نے آپ کو ملکیت میں لیا تو آپ کا نام (تکتم) رکھا، امام رضاؑ کی ولادت سے پہلے آپ کا یہی نام رہا لیکن بعد از ولادت آپ کا نام (الطاھرہ) رکھا۔",
        "c" : "مروی ہے کہ امام کاظمؑ نے جب آپ کو ملکیت میں لیا تو آپ کا نام (سکن) رکھا، امام رضاؑ سے ولادت سے پہلے تک آپ کا یہی نام رہا لیکن بعد از ولادت آپ کا نام (الطاھرہ) رکھا۔",
        "points": "10",
        "answer": "b" 
    },
    {
        "question": "بنابر قول مشہور امام رضاؑ کی ولادت کب ہوئی؟",
        "a": "11 ذوالقعدہ 148ھ۔",
        "b": "12 ذوالقعدہ 148ھ۔",
        "c": "13 ذوالقعدہ 148ھ۔",
        "points": "10",
        "answer": "a" 
    },
    {
        "question" : "سیدہ (نجمہ) جو امام رضاؑ کی والدہ تھیں امام کاظمؑ نے آپ کا نام کیا رکھا؟",
        "a" : "مروی ہے کہ جب امام کاظمؑ نے آپ کو ملکیت میں لیا تو آپ کا نام (سمانہ) رکھا، امام رضاؑ کی ولادت سے پہلے آپ کا یہی نام رہا لیکن بعد از ولادت آپ کا نام (الطاھرہ) رکھا۔",
        "b" : "مروی ہے کہ جب امام کاظمؑ نے آپ کو ملکیت میں لیا تو آپ کا نام (تکتم) رکھا، امام رضاؑ کی ولادت سے پہلے آپ کا یہی نام رہا لیکن بعد از ولادت آپ کا نام (الطاھرہ) رکھا۔",
        "c" : "مروی ہے کہ امام کاظمؑ نے جب آپ کو ملکیت میں لیا تو آپ کا نام (سکن) رکھا، امام رضاؑ سے ولادت سے پہلے تک آپ کا یہی نام رہا لیکن بعد از ولادت آپ کا نام (الطاھرہ) رکھا۔",
        "points": "10",
        "answer": "b" 
    }
]